現價迪士尼(DIS)簡直是free money!

四月底我買咗迪士尼股份。

買入迪士尼，主要係睇好集團擁有嘅優質資產。疫情雖然為實體業務帶來沉重打擊，但股價受挫對我嚟講係個長線吸納良機。

今個星期迪士尼公布今年首季業績，盈利大挫九成，慘！

1）2nd quarter segment revenue & operating income for fiscal 2020& 2019 (in millions).

要分析迪士尼今季業績，四個字講哂——規模經濟。

迪士尼所列四大分部嘅營運業績都逃唔過規模經濟嘅影響。拍劇，主題樂園營運，以至近年發展嘅Disney+都會產生可觀嘅固定成本，當營業額唔足以有效攤開成本，業績就會顯著衰退。

睇吓盈利比率就最簡明：

2）Segment operating income divided by segment revenue.

迪士尼分部中，主題樂園嘅固定成本理應最龐大，尤其人力資源。武漢肺炎襲擊美國，樂園訪客大減再加上停運，規模經濟失效，盈利被嚴重蠶食，利潤率就跌得最甘。表現較特出嘅係“Direct-to-Consumer”，無記錯即係Disney+及其他媒體頻道業務，期內利潤率提升14%。點解咁勁？咪又係規模經濟，武漢肺炎刺激在家娛樂需求，用戶規模增，而迪士尼嘅內容製作成本相對固定，盈利能力就會提升。

簡短地說，只要迪士尼可以係長線為旗下資產吸引更多用家或忠誠顧客，長線盈利能力依然吸引。

問題係，迪士尼嘅業務基本面會唔會被疫情影響呢？回復正常嘅機會大唔大呢？市場對於娛樂嘅需要會唔會因為疫情而出現調整呢？大眾對實體，體驗式娛樂嘅興致會唔會減退呢？

其實哩堆問題嘅答案，幾乎都一定係會帶有主觀性。因為無人有能力去推斷人嘅未來習慣轉變。既然買得DIS，我當然傾向相信“the more things change, the more they stay the same.”

換言之，只要迪士尼唔會比武漢疫情搞到冚檔，優質資產依然可以係長線製造到合理回報。武漢肺炎係短期因素，連埋後續經濟影響頂盡叫中期，如果股價因短中期影響而下挫，現價進場所賺到的長線業務回報就有機會比「合理」更豐富。

3）Statements of cash flows

至於生存能力，期內迪士尼加緊融資，營運所得資金大減，但現金結餘依然增加41%，主要來源就係借多咗錢。較為令人擔憂嘅係舊年收購活動已令迪士尼負債大增，武漢肺炎就令迪士尼無辦法慢慢用盈利去還錢，仲要頻頻借錢，近期就經已被S&P調低評級。不過，有見於調低咗都仲有A-，問題未算大。

部署：開頭提到四月底已入，水溫注平均價USD103，下一注理想水平大概係USD74-78。目標係買入後作長線持有，而唔係博疫後反彈。

文章內容僅供一般參考，不構成任何個人化的投資勸誘或建議。

跟

屌你老母 咪撚燈喇

原來你就係楠哥

點睇同楠哥同船

DIS個股價同BA一樣
你睇下人地nflx, msft果D

楠哥好野！ free money

搭沉船

這簡直是free money!

唔想
無計

mui下mui下都買
咁不如玩港女啦

會唔會低過$79絕地恐慌價阿？

on9先買DIS

FTNT PYPL 雙龍出海

前兩日有大單流出，股價微跌，和4/2&5/2個情況好相似，短線可能有壓力。

個價霉無咩關係

見步行步

短線壓力正

楠哥你賺多d錢醫下痴脷筋

su5su ah!
disney HK not so cool

楠哥入手 係肺炎前

講緊好似冇牙婆食糖咁mui下mui下呀

點睇米奇個版權2023年到期

點睇disney+有排都未賺到錢

如果媽咪麵入嚟話唔玩牛熊後 同OP 一樣睇好迪士尼遲早會升，貼倉話跟咗買入。

連登會唔會有恐慌性拋售迪士尼股份嘅可能?

好啦，聽完你咁講，我即刻沽嗮迪迪尼d股份佢

就好似上次叫人買油一樣

識幾個弱智都叫乜楠

????

點解有排都未賺到錢 ?

樓主用咩方法買美股？

其中一個叫 屈雞楠

上ebay買

楠哥有咁差咩？做咩咁多巴打都笑鳩佢

去7-11同職員講我想買蘋果公司股票 佢會教你

我試過又真係得左喎
買完仲送咗包紙巾我

垃圾dis 都有人吹湊

送幾多張印花？

巴打做咩突然價值分析
之前睇開你d文都覺得廢文黎
支持

收聲啦屌你老母 自己知咪好

我就奇怪囉 本身都無比我

我同佢講 聽日派息喎
佢大叫: 妖！先肯比一張印花我
Dllm 係一張

飛去美國買

leverage 買bond 會穩陣啲？

屌 上得連燈會死架

Free fall 的 free

跟咗，齊齊收錢

楠哥收我派錢未
BTW你D普通話好難聽

串流影片平台越來越多
Netflix 又唔搞好啲界介同apps功能
最基本連啲影片分類都做得咁衰
未來咁大競爭
可唔可以持續都係未知之數

有 Amazon prime 可唔可以打尖買

DIS 呢d 弱股有排坐

係人都知啦

但係好大可能都係會跑輸指數

又直接收到疫症影響股票，都需要三至四年時間復甦。

而且仲有好大機會下跌，需要承受捱價嘅心理關口。

香港果個摺咗最好

蝕幾多

股價表現唔洗理！

唔係已經過咗咩

睇下咩叫有排
5年內啦

本身20年前就到期, 美國用301法案夾硬延長多20年姐

無笑
人地考完CFa搵得多過連登fg

大把好股 唔好走去睇呢啲廢股

可能

Netflex要搵好多劇
DIS壓力無咁大

老鼠樂園開返炒一浸姐
咁就free money

有排咪正
點解唔想有排

隻隻股票都係咁
唔通要追1137？

點解廢股

我長揸

ebay 就未必有，不過Amazon 都有得買
香港地區買夠50usd仲免運費，半股都過50usd可以放心落單

前世未坐過貨

買得股票都係要坐

所以個CEO上年拍完End game就走撚左

好似返咗去幫手

幫得咩拍end game 再 end game救忙

幫手assemble

貼張飛出來先啦
買入

FTNT最低到過7x

今次仲可唔可以夾硬？你覺得機會高唔高呢？

見到樓主覆留言真係得啖笑

再延多20年啦 美國最大有咩所謂

唔覺得disney+會得

太正常未必多人睇，睇下家下D美劇祼露屌西，食煙飲酒吸毒一樣大收，畫面仲勁過d3級片

手持netflix，反而驚驚地HBO

講真迪士尼, Nike, ko 呢d邊有得輸。但資本有限呀大哥。傳統經濟一定跑慢過科技公司係事實。如果本大分散下ok嘅

DIS現價太貴

樓主我幾欣賞你思考既模式，但公司估值應該要加強一下，推薦你看一下（鐘記）or（洪瑞泰），用數學計算一下內在估值

點睇迪士尼全力奶共一擊的花木蘭

買左小小

點解啊

小朋友囉
女朋友囉

計咗！
所以兩注

罷睇

岩啊！

3175
講市場觸覺+market timing ，連登第一！

disney plus d content好撚垃圾btw

唔知遲D會唔會有多D content

姐係有冇買到，幾錢入

小朋友中意嘛
芭比夠垃圾啦 而家都仲賣緊

咪話 103！
你唔滿意張飛？！？！？

之前95 有貨但前排放左
跌過100 會再考慮

靠沙鍋

估值！

係理想入場價格

前排唔會係$80幾果陣放啊

點估出來
我估極都係95-100

打折！
50%！

100幾個時

都有賺啦

因為之前跌過落80 幾， 升返即刻淆底走左。
成日坐唔長， 都想問下你點處理呢d心態

如果係咁 建議你唔好玩

100入左今日都107
未到130都唔走

好事黎
越有信心，輸得越甘

優質股長渣
等睇Disney + 屌打 Netflix

$107